@inproceedings{Quiniou-Cellier-Charnois:DEFT:2014,
    author = "Quiniou, Solen and Cellier, Peggy and Charnois, Thierry",
    title = "Fouille de donn\'ees pour associer des noms de sessions aux articles scientifiques",
    booktitle = "Actes de DEFT 2014. DEFT 2014 : D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-68",
    note = "",
    abstract = "Nous d\'ecrivons dans cet article notre participation \`a l'\'edition 2014 de DEFT. Nous nous int\'eressons \`a la t\^ache consistant \`a associer des noms de session aux articles d'une conf\'erence. Pour ce faire, nous proposons une approche originale, symbolique et non supervis\'ee, de d\'ecouverte de connaissances. L'approche combine des m\'ethodes de fouille de donn\'ees s\'equentielles et de fouille de graphes. La fouille de s\'equences permet d'extraire des motifs fr\'equents dans le but de construire des descriptions des articles et des sessions. Ces descriptions sont ensuite repr\'esent\'ees par un graphe. Une technique de fouille de graphes appliqu\'ee sur ce graphe permet d'obtenir des collections de sous-graphes homog\`enes, correspondant \`a des collections d'articles et de noms de sessions.",
    keywords = "Fouille de donn\'ees, fouille de s\'equences, fouille de graphes, cat\'egorisation d'articles.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/DEFT/7.pdf"
}
